2020 工程狗internship 討論區#4

有無人有新輝offer？

琴日先in左一班人

Gpa高？

lm

新Post循例都要講句
ME係原罪

intern不嬲供不應求
btw有無人過3都無intern？

究竟讀BME 可以搵咩intern

大把

祝各位快d有offer
我等埋今個星期 無就正式收皮

同是天涯淪落人

其實駛唔駛send transcript? 暫時未有

No Sir!

Y?

係突然phone in冇預先約時間?

我上個禮拜in，本身話今個禮拜出offer，下個禮拜返工

爆4都無好明顯係自己問題啦
一係英文一舊舊
一係CV除咗讀書咩都無
一係就唔識講嘢

cedd post.70 有冇巴絲收咗？等我死咗條心

Ching apply咩department

有offer未

covil仔聽日in新世界，有無人in過會問咩?

幾時收到通知

大家大約有幾多個nterview?

係咪hr想打聽我有無上網問人?

ching真心問

today

又一日冇update

一早打黎？電話唔識響

低gpa 本身報咗geotechnics無消息 六月見到bim solution先報

12點打黎我miss咗，4點左右再打多次

個no. 3字頭既

Virtual intern定 築夢啟航?

Ching 大約幾時報?
報左無under review

築夢

geo 二月報
bim早兩星期報

有無人收到新輝offer

無 佢可能拖到今個禮拜尾

希望有啦
offer god🙇‍♂️
唔該你

我唔介意ot 有offer就得

in完冇回音

等緊+1😭

offer god

唔介意no pay

識人好過識字

等到頸都長埋

thx offer god.新世界即場比咗offer

有冇人in過paul y, 想問個形式大概係點?
啱啱收到interview電話

係sanfield電話壞左定我電話壞左

無收到+1

無收到+2

不過bs既話 emsd定sanfield好啲
In case佢出offer

有無人in過KONE
今日派咗offer

佢問左啲咩？

唔該ching

巴打幾時報架？

咁快 佢又一個星期
琴日先in完

我都係啱啱in完 今日就有
offer好似唔錯
但無咩聽人講呢間所以上黎問問

恭喜哂你
😥

6月11

真係收左皮 5月尾報無得in

Sanfield出左offer了

恭喜

offer god

巴打邊日in?

上星期四

咩major?

同埋想問year幾

想問有新輝offer嘅ching介唔介意講下自己咩major year同gpa

知咗又可以點，唔揀你就唔揀你

利申：冇電話

知下都好ma

睇黎我都收皮

Main con同政府大家會點揀？

政府，consultant，main con，sub con點排?

係咪請好多人？我朋友話正正常常in都會請
見個program好似有啲伏，dse雞都報得

未有得 in

冇得in +1
報個陣其實好似乜都冇填 佢點shortlist？

可能漏咗你我朋友係Ive都請咗

睇學校嗰啲？我冇報唔知

我屌 i大又贏

無叫我填邊間U 淨係問dse/asso/bachelor

你dse?

佢話多位，都好多人in ，伏唔伏呢就…得6個星期學到幾多野就自己諗

睇落好伏

我淨係想grad渣

理得佢伏唔伏 俾個offer我就得

i大>all

Contractor 大把人係 i 大畢業

Main con定政府好

推
雖然我無offer 無得揀

除左琴日果位ching 仲有冇人收到sanfield offer？

同問希望琴日未出曬offer

琴日收到

恭喜ching ching係咩major？

利申 cg唔過3

想問下ching咩year同major

終於收到emsd電話

Ching what post

唔使等sanfield喇已經收到China harbour offer祝各位Ching人人有offer

恭喜曬ching

收到Sanfield offer了

師兄邊日in

恭喜曬Ching想問咩major同埋year幾

其實Year 2 Civil有無人有sanfield offer

5點後幾分鐘有電話，好明顯係二手飯
我year3 gpa ～3咋

收到sanfield

電話壞左 唔識響 無intern 無錢買

有冇人星期一in sanfield收到offer

Year 2啱啱收到，祝其他ching都有

sanfield 星期一仲會唔會派offer

China harbor 狗撚到

想問吓CEDD出咗Offer未，仲未聽見有人收到

有啲post出左

想知+1

好似請2個intern

EMSD

請得咁少嘅

打電話問，hr同我講我喺waiting list度就放棄了

依度都幾個喎

ME狗 咩offer都冇

應該唔止

再推
祝大家有靚offer

consultant > main con > sub con = gov
呢個係我排法

有冇人in過arthur yung?

今年新輝請成100個intern喎

【求職旺季】新鴻基旗下新輝建築推100個暑期實習名額！培訓工程人才

main con同政府大家會點揀

邊間先 好難幫你評價喎

如果係金門協興Paul y

咁就緊係呢幾間

點解

新輝vs政府呢?

個個有曬offer
個po無人

呢個會係最後一個intern post了

原來今年有開intern

通常私人公司interview完大概幾時收到offer架

有無人cedd post12有消息

往年 一科得幾個

政府！
政府做完大機會入返
你做新記要落site

政府係最垃圾intern喎

寫落CV姐
咁認真做咩
1頭半個月想學識咩姐

呢個時間仲未有intern係咪可以收皮

新輝個intern收唔收land survey,無intern做

N手飯都好呀係intern就得

有無人做consultant intern做到對consultant 無哂興趣

有無人cedd post 66有消息?

今日打電話去佢話基本上offer出曬
利申：無offer喺waitlist

認同+1

oh so sad

以學野黎計
最垃圾唔係mtr咩
見上年有啲intern比人派去非engineering realated既部門

想問下新輝係咪會今個星期同你講派去邊做

未有再打多次電話/whatsapp同你講？我都未收到

未 我驚我聽錯

有冇ching有wsp消息？

新輝依家先打黎
N手飯

唔係工都返緊啦咩 有同學呢個星期一開始返工

我都係琴日先打黎，本身已經放棄左

想問ching幾時in同year幾

tmr, yr3

拜offer god

我都仲未收到

好似係分幾批人，每批都唔同日子開工。

我以為係派offee我9/6 in依家都未話有offer

新輝已經出左大部分offer

希望呢幾有call啦

in左咁耐都未有offer 好難講

過左一個星期就打過去啦，唔洗心掛掛

其實有冇人知paul y 係main con定sub 仔

仲有得apply？

今個暑假總共收到八個offer

仲多過我interview

唔見佢個website有寫既

多過interview+1

大量n 手offer

2個 Professor 朋友介紹
4個 Government
2個 contractor
2個interview (declines)

睇返時間同埋追post 肯定係n手offer

N手offer都係offer
利申：無offer

你系邊度apply慨？

現實來講 civil身邊嘅同學八至九成有offer 今年市差 但係政府實習開多一倍位置 變相仲多咗位 所以好多人都有 咁樣講唔係想炫耀啲咩 但係現實就係咁樣 大家都冇嘅時候還好 但係自己一個冇嘅 就要諗吓要學啲實質嘅嘢平衡返 費事到時人哋面試問到你口啞啞

見到冇人推post 就知道好多人都有

我係果1成

巴打reject咗之後仲收唔收到封appointment email?

收到 明明今日打去冇人聽電話

你係打email 上面個個定派offer個個

其實未reject 打過去冇人聽

想問ching year幾

我讀civil
一個月前身邊全部fd有晒offer
入面9成人2個offer或以上
利：HKU 上過莊圈子唔算細

Year 3

回想起1個月前 我連interview都無
而家疊埋心水defer啦

Oh我year 2

Year 2其實乜嘢都唔識 除非份實習要叫你做文書野 如果唔係幫唔到手架

今日收到新輝interview

怕chur唔做政府？

問下咋喎ching

有無人in左新輝？想問下個流程大概係點？

咩U

簡單自介，跟住佢講啲公司嘢，然後apt test

個test係做啲咩架？
感謝你

有冇上星期in 完，已經收到offer？

都係啲logic嘢

巴打有冇報emsd

我知應該好多都派晒
但係都循例問吓
有冇emsd post 10X 嘅消息

報咗 一直無回音
心灰意冷！

+1 報左
留個tg如果有消息通知下大家？

收到+1 巴打測量狗？

Bs狗

有

zoom group in?

係，佢話group in

唔知會唔會有改，不過你可以心入邊有個底，兩份考pattern logic, 一份係英文字母 ab ac ad 跟著係咩，另一份就係圖案（e.g 骰仔）

多謝你Ching

如果私人公司，16號in完，今日都冇電話，係咪代表挽完？

你係咪bs定civil？

group in都係做呢啲test?
巴打都係zoom in?

yr1仔驚佢問我technical野即刻收皮

巴打yr1就做intern
好勁

搵野搞下姐 pt intern都報下啦
有人收先算

係 二手offer好快出

civil都無offer？ gpa低過1？
跟Kowk Pui Wan做project assistant囉

仲有無機會有二手offer?

Civil
你in成點

其實明德工程係咪好垃圾?

我直頭未in
不過係e&m
加油

係

7月都黎
個post仲推得快過之前

真係好撚弔詭

聽都未聽過應該係蚊型公司

Kongu啲program嚟

yr1唔知頭唔知路去in唔洗驚
佢冇考technical野，只係好多人一齊in
一路聽其他人講野唔明都唔好嚇窒
所謂輸人唔輸陣，賣熱誠就啱

巴打好有經驗 你都係？

邊間學校？

新輝做野有啲慢

Offer God

Thank you offer god

上左水 祝大家快d有offer!

俊和派offer 比我
同時新世界派interview
個人prefer 新世界多d
而且俊和話比我係文書野
但俊和叫我簽約既日子係新世界前一日
點做好

等左兩個禮拜終於有新輝call祝各位cjing早日有offer

絲打好似等咗好耐congrats

築夢啟航？師兄幾時派interview？

好奇問下收到新輝offer嘅ching係咪讀civil?

巴打咩科 civil？

Ys 尋日

ME狗

唉，就升year 4，只係做過一份intern，吾想乞食

我們的逆姨，願你的名受顯揚，願你的國來臨，願你的旨意奉行在HR間，如同在職場。求你今天賞給我們interview，求你寬恕我們的低GPA，如同我們寬恕killer，不要讓我們陷於no offer，但救我們免於失業。 阿孟。

嗰一份係做咩先？

細公司，都係普通文書野

year 3？

收到西九電話 但係要咗俊和offer

Year 2.5

寄cv果時無落GPA 所以都唔關事

Year3

巴打幾時in俊和？之前唔見

就有啦 搵你做廉價勞工

無in過

揀 Main con

Main con>>政府

大部份時間三十幾度對著太陽落site搬搬抬抬
vs
有冷氣嘆

係辛苦嘅no doubt!
不過日日坐係度睇contract做無聊野vs日日曬 (未試過要搬搬抬抬)
我寧願落site

你gpa一定好高啦

Chun wo求緊啲人過嚟做intern wo ching 大把人reject offer

但係我無offer，可能淨請civil,bse

報完連whatsapp group都入唔到

想問Paul Y. Intern好唔好

有offer要住先啦
我想要都無，而家揾part time

上星期五in完新輝
即日出左offer

收到新輝offer喇

終於有工開

有冇人in過paul Y，想問下個流程係點？

有interview姐 ching 都等緊？

想知 +1

比d意見，邊個好

辛細介
為期:6星期
盤:機場航天城
-已簽約但未開工

辛揮
為期:6星期
盤:未知
-人工係辛細介既double

好難揀

個個有offer

有冇師兄政府TD收到offer

師兄介唔介意講下新世界interview 係點

新輝咩intern 可以開到成皮幾野俾你

你地返intern通常同fulltime同事傾咩架？

我都想知點解佢開咁高

有冇人in完paul y已經收到offer

係，即出offer,新輝果邊就咁啱請100個但係civil, survey, BSE一齊分豬肉

New World Construction Company Limited

我想知civil有冇part time internship㗎

新輝果到會唔會搞錯左
未聽過私人engine公司會用皮幾野請intern
搞到好似伏伏地咁 可能要無限ot

但我個frd新世界係返8點半
講真真係有d chur
新輝返幾點？

8至6，有無tg?pm個招聘比你睇

不過築夢DSE都做得 兩個都好似伏伏地

Main Con 都無限ot

點同，dse佢比d學徒位你做，degree比番d n展位你做

新輝果個得100個位夠話唔同科都申請得唔通得一種職位比你做咩，我問番佢都係佢地自己內部分

26/6 ching都等緊?

self intro完之後全程用廣東話，in得都幾hea

巴打有冇accept到？做電梯感覺好專

收到offer嘅係咪都係civil bse多

無 有frd建議我唔好入

今日去完新輝orientation 真心唔伏
佢plan好晒有咩野俾你學 又有得shift position 學野
真心好撚正

除咗qs 返9點 其他返8點

咁你揀咗咩？

今日收到新輝offer 啲HR姐姐好態度過其他公司好多

第一日應該咩dress code?

同問 短褲會唔會太隨便

新輝

巴打介唔介意講咩major？

想問orientation 會做d咩?
應該sporty wear定smart causal?

巴打可唔可以講下佢具體plan咗d咩

做電梯只係前線工作人辛苦，坐辦公室嗰啲根本冇乜嘢
大學生都唔會要你落手維修

想問me仔唔識BIM係咪正常

正常mech仔係咩都唔識

有無ching 收到啟勝offer

岩先收到新輝電話
但係冇平安卡所以冇offer

屌 咁搵我in bim team做乜 仲要問到勁deep
例如同autocad比 bim有咩好有咩唔好

呢個唔洗識用都答到

做咩field? Mgt?

咩公司ching

其實Year 1 使唔使揾intern

揾咗新世界個築夢啟航
差唔多兩個禮拜前in完都未有答覆
係咪收咗皮

新世界無job就炒
入面好多都係新輝跳槽過去既

新輝派晒offer未？
有啲人話返2/7 有啲話 6/7

我返3/7

新輝全部都12k 番5日 8-6 零ot

Intern 嚟講，真係好好

沉咗兩日
證明全部搵到intern了
恭喜大家
利：做咗一個月intern了